\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\newcommand{\hl}[1]{\colorbox{yellow}{#1}}

\title{Bluetooth en Android}
\author{Lucas Salvatori, Martín Schonaker}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}

\hl{HACER}

\end{abstract}

\section{Introducción}

El objetivo del trabajo es el de controlar un robot \hl{??} mediante una 
aplicación Android. El medio de comunicación entre el robot y la aplicación 
Android se realiza a través de una conexión Bluetooth.

\subsection{El robot \hl{??}}

\hl{Una breve descripción del robot ??}

\subsection{Bluetooth}

La tecnología Bluetooth es una tecnología sencilla, segura y ubicua de comunicaciones de 
corto alcance. Además, tiene algunas características de robustez, bajo consumo y bajo costo. \cite{bluetooth.org}

El alcance de las antenas Bluetooth es específico de cada dispositivo. La especificación establece un rango mínimo de diez metros, aunque no fija un rango máximo. Al contrario de otros estándares, la especificación Bluetooth describe las capas de enlace de datos hasta la de aplicación. Bluetooth opera en la banda de 2,4 a 2,485 GHz, creando hasta 79 canales full-dúplex. Bluetooth detecta otros dispositivos en la frecuencia, de esta manera los evita y evita así la interferencia. Este alto grado de inmunidad a la interferencia permite un uso  más eficiente del espectro, que se traduce en la transmisiones más rápidas. Finalmente, el consumo de cada antena Bluetooth está en el orden de los 2.5 mW (milivatios). \cite{bluetooth.org}

La conexión entre dos dispositivos con capacidades de Bluetooth se denomina ``pairing''. Esta conexión se realiza sin cables, a través de redes \textit{ad hoc} denominadas ``piconets''. Estas redes se establecen de manera dinámica y automática por los dispositivos Bluetooth. Cada dispositivo en una piconet se puede comunicar simultáneamente con hasta otros siete dispositivos dentro de esa misma piconet. Y, a su vez, cada dispositivo puede pertenecer a varias piconets simultáneamente. Es decir, que la cantidad de conexiones posibles es prácticamente ilimitada. \cite{bluetooth.org}

Por las características citadas, Bluetooth es el medio de comunicación elegido para comunicar un dispositivo Andriod para controlar un robot \hl{xxxxx}.

\subsection{Android}

\hl{pequeña intro a lo que es android}

\section{Sockets Bluetooth}

Android ya nos provee una API bastante completa a nivel de aplicación (en el 
framework Java\hl{TODO referencia a que no traves falta extension}) para usar
las capacidades de Bluetooth que muchos dispositivos traen de fábrica. Esta 
API es muy parecida a la de Sockets TCP, incluyendo Server Sockets, aunque 
con algunas diferencias en cuanto al establecimiento de las conexiones.

A diferencia de TCP, en Bluetooth no conocemos de antemano la dirección IP de
los extremos de la conexión \hl{TODO referencia al protocolo}. Sin embargo, el
protocolo Bluetooth incluye y presupone una fase de descubrimiento de 
dispositivos. Esta parte de la especificación también está implementada al 
mismo nivel que el resto de la API antes mencionada.


\subsection{Protocolo: Demarcación y Mensajes}

Al igual que en los Sockets TCP el intercambio de mensajes es a nivel de 
byte. Así que para nuestro caso de estudio lo primero que vamos a definir 
será el protocolo.

En el manejo de los robots definimos, entonces, que la información a 
intercambiar será el estado completo de todos los robots manejables. A esta 
unidad de información nos referiremos en adelante como ``paquete''. Así, un 
Socket Bluetooth para el manejo de los robots deberá tener la capacidad de 
leer o escribir uno de dichos paquetes.

En código, definimos estos tres elementos como:

\hl{CÓDIGO}

Reusaremos la misma clase ``wrapper'' del Socket Bluetooth tanto para el lado
del cliente como para el lado del servidor.

\subsection{Conexión como Cliente}

Dado que es conceptualmente mucho más sencillo, consideraremos en primera 
instancia el funcionamiento del cliente para luego pasar al del servidor.

Una vez elegida una de las interfaces visibles por la antena Bluetooth del 
dispositivo, que se distingue a través de un nombre público (aunque no 
necesariamente único) y una dirección de red MAC, podemos, a través de la API
Bluetooth establecer una conexión y obtener un Socket.

Este Socket es el que usaremos como cliente, teniendo cuidado de impedir que 
se escriban o lean paquetes concurrentemente.

\subsubsection*{Descubrimiento de Dispositivos}

\subsubsection*{Establecimiento de la Conexión}

\subsubsection*{Envío de Mensajes (Sincronización)}

\subsubsection*{Recepción Síncrona (Bloqueante) de Mensajes}

\subsubsection*{Recepción Asíncrona de Mensajes}


\subsection{Conexión como Servidor}

\subsubsection*{Haciendo un Servidor Descubrible}


\subsubsection*{Establecimiento de una Conexión Entrante}


\hl{delegación (callback)}

\subsubsection*{Envío de Mensajes a un Dispositivo}

\subsubsection*{Recepción Síncrona (Bloqueante) de Mensajes}

\subsubsection*{Recepción Asíncrona de Mensajes}

\bibliographystyle{alpha}
\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{bluetooth.org}
  Bluetooth.org, \url{http://bluetooth.org}.

\end{thebibliography}

\end{document}
